Configurar envio de email desde jenkins (email notification)


Hacer la configuración del archivo "google-smtp.md"


Accedemos a Jenkins -> Configurar el Sistema


Bajamos abajo del todo hasta la sección "Notificación por correo electrónico"


Seteamos las credenciales y abrimos la opción "Avanzado"

smtp.gmail.com
[√] Use SMTP Auth
prueba1.mtp@mail.com
Madrid01
[√] Habilitar check "Usar seguridad SSL"
Puerto 465



Ciquemaos sobre el check de "Probar la configuración enviando un correo de prueba"

Ponemos un correo valido para hacer la prueba y verificamos que efectivamente funciona recibiendo el correo